**2678. – Linaria commutata** Bernh. (L. GRAECA G. G.). – Plante pérennante de 20-40 cm, velue-hérissée, à tiges dures, couchées-radicantes ; feuilles opposées et alternes, courtement pétiolées, ovales ou ovales – hastées, obtuses, pennatinervées, velues ; fleurs jaunâtres à lèvre supérieure violacée, grandes, axillaires, solitaires sur des pédoncules glabres, dépassant peu ou point la feuille, étalés, un peu arqués ; //calice velu, à lobes lancéolés-linéaires ; corolle //de 10-15 mm, à //éperon recourbé bien plus long que son tube ; capsule globuleuse, plus courte que le calice, //s'ouvrant en travers par 2 opercules ; //graines fortement tuberculeuses.//
Lieux sablonneux humides du Midi et de l'Ouest ; Corse. – Europe méditerranéenne ; Afrique septentrionale. = Mai-août.